(42萬做美容) 藉美魔女賽𠱁簽約 凱詩美容涉劏客42萬

【本報訊】曾被消委會點名批評的凱詩美容，再被顧客投訴以不良銷售手法推銷美容合約。民主黨消費者權益政策副發言人袁海文昨表示，最新收到一名顧客及一名前員工投訴，指控凱詩美容六宗罪，包括訛稱可於美魔女比賽中，內定投訴人奪獎，獎金足以抵銷部份合約費用等，𠱁投訴人簽約，涉違反《商品說明條例》。

A女士在2018年中購買42萬元「3年無限美容療程」，其後在職員疲勞轟炸及美魔女比賽推介下，再購買逾21萬元療程，惟期間發現美容院的問題多多，多番投訴後，僅獲退回5,000元定金，她計劃向海關舉報。

現已退休的A女士光顧凱詩多年，她在2018年4月初購買6萬元美容療程，被美容總監游說購買價值48萬元的「無限美容療程」，為期一年半。A女士起初擔心時限太短，總監再游說可合併之前購買的6萬元療程，令合約價降至42萬元，並延長合約期至3年，A遂簽約。

惟半年後該集團的美容師相繼離職，A的合約即如「孤兒單」，她曾多次投訴，惟凱詩指美容總監已離職，又指如再投訴，便再沒有人替她做療程。

袁海文（中）稱分別接到顧客及前員工對凱詩美容的投訴。伍嘉亮攝
前員工投訴拖糧

A購買無限療程後，亦再買逾21萬元「無針埋線」等療程，惟她發現職員所用的產品貨不對辦，「呢半年消費咗近70萬，但佢哋都唔滿足，不斷sell，但畀我發現佢用按身嘅精油同我碌面，仲話搞美魔女比賽，現金回贈5萬，最後根本冇搞！」

另外，凱詩前高級顧問B小姐指去年7月入職，每月原定包薪15萬元，但入職一個半月僅獲發7萬元，已向勞工處投訴。勞工處回覆指不會評論個別個案。

凱詩美容曾於2018年被消委會點名批評。身兼消委會委員的民主黨消費者權益政策副發言人袁海文指，近兩年收到7宗關於凱詩的投訴，涉款近200萬元，批評有關美容院一再違規，促請政府加強規管訂立發牌制度，屢犯美容院可釘牌。

凱詩美容回應時表示，對有關的無理指控深感無奈，澄清指控並非屬實，已把事件交給法律團隊作進一步行動。海關稱正了解事件，如發現違反《商品說明條例》會採取跟進。自2018年至今，海關成功檢控8宗涉及「美容服務」的個案。

凱詩美容網頁指該公司自1985年成立，專營美容和塑身纖體服務，在本港有約16間分店，由藝人洪欣任代言人。據公司註冊處資料，凱詩唯一董事為孔德峻。孔德峻亦是采詩醫學科技美容的唯一董事，兩間公司註冊辦事處地址相同。
■記者王春怡、李思顈

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）